[遊秦注意] 秦式按摩醫腳痛 中年婦被踩斷骨終身殘廢

不少人遊泰時都喜歡到按摩店鬆一鬆，希望消除肌肉疲勞，但要小心選擇按摩店。泰國46歲婦人Pranom Tiengtrong早前因腿痛數月，而找當地一名知名按摩師按摩。未料，對方以腳踩按摩時竟不理她疼痛大叫，直接將其踩至大腿骨折、左腿踝關節脫臼。最終，Tiengtrong被證實終身殘疾，丈夫更因而拋棄她。當局經調查發現，涉事按摩師原來是無牌經營。

據英國《每日郵報》報導，她去年12月找按摩師「快樂醫生」（Dr Happy）按摩，希望能紓緩腿痛。她原以為只是普通的揉捏和按摩肌肉，卻被「快樂醫生」要求躺地進行1小時腳踩按摩。雖然期間她多次痛苦叫喊，並要求停止，但對方仍繼續粗暴猛踩。按摩結束後，她的情況非但沒有好轉，反而惡化。其後，她到醫院進行X光檢查，發現大腿骨骨折、左腳關節脫臼並與關節分離，被診斷為終身殘廢。

出事後，Tiengtrong需以輪椅代步出入，無法繼續擺賣食物為生；失去工作及正常生活的同時，連丈夫也離她而去。面對13萬泰銖（約3.2萬港元）的醫療費用，Tiengtrong根本無力負擔，遂要求快樂醫生負責。然而，「快樂醫生」的電話一直無法接通；由於找不到人，Tiengtrong日前才在鄰居協助下報警。

當地衞生部門最終在上月30日，找到了真名為Kiattisak Chaiwimon的「快樂醫生」。Chaiwimon辯稱，自己向一名大師學習「行走按摩」技術，而且自己在當地名氣很大，已治療過上千名顧客。「我不知道她是因為骨折所以才痛苦大哭的」，他指出，當時他發現Tiengtrong臀部附近關節脫離，才用踩的方法協助重回正確位置，「但是可能踩得太重了」。經查，Chaiwimon並無治療師的執照，而且其家亦並非持合格牌照的按摩店。目前，當局已對其作出處罰。

治療師：按摩勿亂踩亂啪骨

有本港註冊物理治療師指，坊間按摩師並非專業醫療人員，曾有病人在按摩店扭頸後，發現肌肉繃緊及關節移位，放鬆不成反傷身。他提醒，按摩時若胡亂啪骨、踩背及大力按壓肌肉，有機會令肋骨骨裂，甚至傷及脊椎，嚴重會中風或癱瘓。

天殘腳

我地個名

Happy ending

互match又佩合主題

老實講唔係幾信得過正骨同中醫嘅扭頸